[ATC/航班]熱帶氣旋與航空交通集中討論區#3

Flightradar24

Hong Kong FIR (VHHK) FR24 Overlay

Live ATC

VHHH Approach 119.100

VHHH Departure 123.800

VHHH Tower (North) 118.200

VHHH Tower (South) 118.400

教你聽ATC

1nm(海里) = 1.852km
1Knots(節) = 1.852 km/h

VHHH ATIS:
HKO TAF 機場天氣預報:
HKO METAR 機場天氣報告:
HKO SIGMET 向航機發出的危險天氣警告:

此帖不提供航空專業之臨場決定意見

航空交通管制並不與天文台之熱帶氣旋警告訊號掛勾，一切航班更改資訊請向所購票之航空公司查詢。天氣瞬息萬變，航空交通存在一定變數，一切臨場決定均由航空公司內部守則及駕駛員專業判斷，如有任何延遲，取消或滯留，請留意航空公司公佈。本人或本帖毋須亦不會負上任何責任。
本人或本帖提供之非專業意見，存在一定風險，請用大腦作出最後決定。

本人就機票之風險聲明及利益申報
本帖所提供之評論及分析，僅供此文讀者之旅程計劃用途，內容及資料僅供參考，航空公司過去的往績不代表未來的表現，對其飛行安全及服務水平不做任何擔保，飛行涉及風險，機票價格可升亦可跌，甚至變成亳無價值。旅客在決定是否購買有關機票之前應先閱讀有關風險評估，以了解該建議發售之詳細資料，並應就本身的財務、其他狀況及需要，詳細考慮並決定購買有關機票是否切合本身特定的旅遊需要，若有需要更應咨詢獨立之行程、財務及其他的專業意見，方可作出有關購買決定。此對話不應被視為亦不構成本人向任何人士推介有關航空公司，或邀請或誘使任何人士去取得、購買或認購有關航空公司機票，或構成任何要約。
您應就本身的旅遊經驗、旅遊目標、財政資源及其他相關條件，小心衡量自己是否適合購買任何機票。機票價格可升可跌，購買機票或會為你帶來虧損。
倘若你選擇將機票所需支付的港幣付款兌換為外地貨幣,可能須承受匯率波動的風險。
一般而言,傳統航空公司及廉價航空公司的航班同樣有機會面臨相關及平等的常見延遲風險。

最新消息可以去機場管理局官網睇

航班資料 - 香港國際機場

航班資訊 - 深圳寶安國際機場

航班資訊 - 臺北桃園國際機場

部份航空公司網站
國泰航空 CX /國泰港龍航空 KA

香港航空 HX

快運 UO

中華 CI

長榮 BR

日航 JL

全日空 NH

大韓航空 KE

韓亞航空 OZ

星航 SQ

泰航 TG

想claim保險去隔離post問

小弟個人心得:

UO專區
根據過往經驗
佢情願cancel都唔會delay
自己執生
如果買咗保險 記得拎延遲證明書

CX專區
如果你喺日本同韓國返香港
如果你真係非一定要如期返香港不可嘅話
你打去CS問下可唔可以改經台北返香港先
台北返香港班次多好多
Delay影響會較小

麻煩問飛唔飛得嗰啲擺低:
日期
時間
航空公司
Flight number
起點
目的地

買咗旅遊保未

小弟個人心得:

UO專區
根據過往經驗
佢情願cancel都唔會delay
自己執生
如果買咗保險 記得拎延遲證明書

今年飛燕比UO DELAY左一日冇CANCEL到唔洗頻頻撲 撲過張
反唔落UO

上個post最後感覺好多人覺得康妮重演飛燕/潭美路線，現階段預測係相差甚遠

掉轉左？
飛燕南向北打到KIX停用喎
潭美西向東就無咩野

睇圖暫時打大阪機會大唔大？

老母first announce只係cancel咗一個return
之後嗰啲cancel全部都係關水浸機場事

水浸機場咪南向北既飛燕傑作

機會微

其實係因為少有地直接穿過紀伊水道入大阪灣啫

其實對比潭美同伊勢灣颱風59薇拉，強度唔係真係差太遠，但潭美西向東，VERA南向北橫過紀伊半島，結果前者水位得2.2米，後者3.9米

6號 UO飛福岡 係咪瀨咗嘢

或者咁講啦
我係care多啲no of affected flights /period of time
而且前提係所有infrastructure係頂得順

雖然結果唔係

咁我講緊係紅字果d
如果潭美南向橫過紀伊半島，
中部國際機場可能會變弱版KIX

UO
來往日本的重要航班資訊
於2018年10月2日香港時間17:00更新
HK Express 十分重視旅客及機組人員的安全。由於强颱風康妮正接近日本，離港及抵港的航班均受到影響。受影響的航班詳情如下：

以下航班出發日期及時間已被更改，請注意新的航班出發時間可能比原定時間更早：

Flight Change Table
航班編號 新航班編號 出發地 目的地 原定出發日期 原定出發時間 新出發日期 新出發時間 新抵達時間 航班狀態
UO 812 UO 812D 香港 石垣島 5/10/18 07:40 6/10/18 07:40 10:45 延期
UO 813 UO 813D 石垣島 香港 5/10/18 11:40 6/10/18 11:40 12:55 延期

以下航班已被取消：

Flight Cancellation Table
航班編號 出發地 目的地 原定出發日期 原定出發時間 航班狀態
UO 812 香港 石垣島 4/10/18 07:40 取消
UO 813 石垣島 香港 4/10/18 11:40 取消

邊班?

UO 638

5號 飛東京 UO848
會唔會出事

我係600，希望可以達陣

睇下圖啦不如 個風6號先到九州

7號cx飛成田 點睇

東京安全

日期:08/10/2018
時間:11:30
航空公司:香港航空
Flight number:HX618
起點:香港
目的地:大阪關西國際機場
己買旅遊保
想問飛到既機率大唔大？

大

日期:05/10/2018
時間:11:25
航空公司:香港航空
Flight number:HX658
起點:香港
目的地:那霸

係咪多數要取消？定等港航通知？

六號飛，而家驚定先。

日期 10月6
時間 10:50
航空公司 UO
Flight number
起點 HK
目的地 NRT

可能只係delay
繼續留意啦

save

去到日韓 個風都得番CAT1 應該頂盡DELAY幾個鐘就飛得 好少會CANCEL

十三號大阪個風走左啦可？

日期 10月4
時間 7:15
航空公司 港航
Flight number hx676
起點 HK
目的地 OKA
係咪100%飛唔到

三號風球都唔一定飛得啦咪咁老定

7/10 朝早飛名古屋 好撚驚

日期 10月6
時間10:45
航空公司 UO
Flight number UO620
起點 香港
目的地 FUK福岡
謝指教。

10月6零晨機飛濟州島

10月6早上飛大阪
國泰
點睇

日期 7/10/2018
起飛時間 0755
到達時間 1225
航空公司 UO
Flight number UO673
起點 香港
目的地 韓國釜山

我都知撞到正一正 求各位巴打指點

5號CX536飛名古屋 想問問有無影響

影響較细

走咗啦

大鑊

SAFE

最多delay

係

10月10去宮崎影響大唔大？

唔大

同一班機

10月8同10月11 大阪係咪冇野？

你有冇買左邊間保險？

cancel/delay都有得claim?

Delay有得claim呀
Cancel我問過都得，補番refund機票既差價。

推一推先
睇學術台分析
呢個玉兔暫停應該影響不大
會唔會有變數
2/11飛

睇嚟 2-3 號，香港會最受影響。

想問下10月31號朝早10點45機香港去泰國會唔會飛唔到

我2號朝早10點
要做追風撚
不1好似話西左會衝向菲律賓
希望衝完個風會收皮啦

我3號凌晨機

3號飛越南會唔會出事

睇多一兩日先啦

而家驚到瀨屎
GFS報衝香港

3號下午飛東京
保險已買，但唔想無得去

衝完菲律賓食埋冷空氣
可能都散哂呢

邊諗得咁多丫，仲有咁耐時間。

個邊有巴打更新路線
預計入完菲律賓會變返熱帶氣旋
希望中

會唔會預計到撞去邊

日期:01/10/2018
時間:09：30AM
航空公司:香港航空
Flight number:
起點:香港
目的地:台北桃園機場
買咗旅遊保
都係想問飛到嘅機率大唔大？

唔好近香港就得

希望

推

去邊都無所謂啦
個風都變左熱帶氣旋

熱帶氣旋係總稱唔係強度黎
超颱至熱低都係熱帶氣旋

佢把話即係TA

3號11點飛米子

好似話最近係星期六

Traffic Accident

我真係唔識
唔好怪我

三號 星期六
泰航飛布吉
Tg 2609
十點半機
有買axa 旅遊保

隔離話三號直產香港
無啦無啦

講你就信？

話黎到係熱帶低氣壓咋

3 號早上飛上海會唔會cancel?

暫時定啲先啦巴打
睇學術台巴打分析
黎到應該無力

大交合既預測已經去到一號

個風愈行愈慢，應該就被北方既季候風頂着，應該頂多兩頂就散。

但都視乎個季候風補充情況。

個風又北左
唔太樂觀

好似話星期六

停喺臺灣，我都屙撚，香港機場唔停，臺灣停都係唔使去。

我去東京
不過架機要先停台北

留名學野

通常3號風會唔會取消航班？

呢兩條片應該會完全解答到你嘅疑問

樓上嗰堆一次過回

暫時嘅變數仲係好大
莫講話我 氣象台啲巴打都未推測到
更何況係個風對航班嘅影響呢

我地都知
但始終會好緊張嘛

2號飛
好接近
想問下強熱帶風暴會唔會停飛

我二號凌晨飛 驚過你

即係2號晚?

打錯
3號凌晨2:50先岩

你真係最接近
個風係香港右邊
你飛邊度

飛日本
只要唔吹側風就飛得
但應該de硬lay

我朝早10機
飛東京但先停台北
起飛個風係正香港同台灣中間

大交合最新預測

咁你梗加唔驚啦
起到飛就乜都迎刃而解

但10點已經係香港三百幾公里範圍

係3號10點機？
睇下吹咩風 最多咪係機場訓陣

你哋繼續拜神
好彩我呢排都冇得飛

2號朝早10點

我又飛呀屌

買定幾支啤酒機場隊啦

即係點
飛唔到係機場訓
定係開啤酒慶祝飛到

應該飛到既 無事既
頂多delay姐

我一號朝早飛
應該影響不大？

十一月1朝早
Cx飛大阪
我諗冇事掛
一年先去一次

死得啦
我book哂車
一落機就要攞車

我2號飛沖繩都唔知飛唔飛到

同病相憐

十一月一 飛東京 好驚飛唔到

我都係

1號定啲
我2號真係窄

想問下二號下午兩點飛會唔會出事呢？

定係其實呢家個風仲咁遠，仲有變數呢

俾你地搞到 3號9點飛日本都驚埋一份

x2

我2號飛福岡

同你同一班機

3 號 9點機大唔大機會取消

請問一號飛係咪應該唔會影響/delay?

2號13點機飛成田 係咪兇多吉少
場live對我好重要

Hkairline?

係 飛大阪

睇個勢似掟彎去汕頭台灣果邊 應該安全

我地1點機場等
開定啤酒

會唔會成機都係巴打黎
希望唔好delay 啦
你去幾多日？

去五日四夜
如果DALAY兩個幾鐘都好
去到7點幾又唔check得in唔知做乜好

我一落機坐車去京都

應該你我去台灣

住京都？
7點幾座過去都應該未夠3點

係呀， 去到食早餐

本身想買3號11:30
但遲左一日貴到仆街
而家就算打風delay一陣無乜問題

3號凌晨00:50

其實中央氣象台改左預測
佢衝完菲律賓
會減到熱帶風暴

咁就安全啦 真係渣住支青島帶埋個火腩飯座定定等上機

一日未上機起飛
我都唔會安樂
依幾日有排捱

你地2號凌晨同3號機定好多
我2號朝早就睇運氣

3號凌晨2:50機表示都仲有小小驚

推 睇圖好似未到最近個位

個風都縮到熱帶風暴仲驚乜鬼
分分鐘凌晨250個風已經散左

不過仲有變數係中台港都係預測一樣
唯獨日本預測過左菲律賓後
個風會維持颱風級數

1號未到

起碼各位都順利飛得到啦

2號中午機
過左呂宋再講，變數大

係就好了

真係最關鍵呢個位
有啲預測過左呂宋會收皮
有預測增強
有預測減弱

承你貴言

我自己3號朝早都要飛東京 都淆緊

我3號11點飛米子，淆咗好耐

睇埋星期二先再驚啦

1號飛上海 好驚 唔知怕唔怕，風勢圖又唔識睇

2號晏就3點飛台北
俾我飛喇 好嗎?

之前預測2號清晨仲係強熱帶風暴
今早預測改為熱帶風暴
如果預測無錯
應該穩陣好多

3號9點飛安全？

2號8AM

4 號完全安全？

10：50 好驚

2號晏就去台北，希望得

就咁睇HKO GFS EC
2晚21:00開始應該安全

理論上朝早八點已經降為熱帶風暴
應該安全

3 號 早上9點飛越南 會唔會飛路到 hkexpress

2號晚11點飛日本，點睇？

1號朝早飛日本，點睇

其實要睇埋聽朝個風衝入菲律賓後
會減弱到咩情況

其實個風未入菲律賓前
已經由超颱減為強颱

睇圖應該係2號下午至3號凌晨比較接近香港
暫時預測呢段時間已經減弱為熱帶風暴
相對威脅應該較小

一切等聽日撞完菲律賓先知

日期 1/11/2018
起飛時間 1020
到達時間 1205
航空公司 CI
Flight number CI602
起點 香港
目的地 桃園

會唔會cancel flight

日期 4/11/2018
起飛時間 0745
到達時間 0925
航空公司 Hk express
Flight number UO 182
起點 香港
目的地 台中

想問大家有無試過喺颱風情況出咗颱風名，
而未打1號風球情況下買旅遊保？
因為問咗Zurich同三井住友話已經annouce咗個颱風所以而家買都唔受保，
問AXA同藍十字就1號風球掛前都受保，
但買UO唔知佢點出信所以都唔知點搞

係咪都係AXA好d?

暫時11月4朝早最近台灣....
驚hk express係唔係都cancel flight...
暫時可做嘅都係免費cancel曬d酒店...
因為台中嘅酒店唔難book...
過多幾日真係無事先再book返

4號個風去到台灣應該都煙消雲散

呢到巴打預測都幾準,
上次山竹...真係上唔到機. 番來又遇譚尾.
取消, 加延遲 同時發生我身上

但以防萬一都想出1號前買定個保險，
所以想上嚟問AXA係咪都ok

我7月先遇上廣島暴雨delay兩日
跟住11月又遇上玉兔
希望平安渡過

同機 未驚過

絲打去玩幾多日？

11月3號早機飛台灣
見樓上有巴打話有d 保險唔包打風
同問有邊間抵d 又包

好似話颱風生成先買唔包
但有啲又話掛左一號波先買先唔包

日期 2/11/2018
起飛時間 1955
到達時間 2105
航空公司 CI
Flight number CI920
起點 香港
目的地 桃園

頂 我要connect 3/11 CI69 去 LGW 諗緊好唔好改1/11飛

好似撞完菲律賓比預測中弱左

依家1號晚先最大風

我聽朝早機點睇

安全

2號早機飛又點睇

2號朝早11點20分飛SFO
睇來個風係呢段時間最近香港

2號凌晨機 有點淆

全部安全

我10點機
個風應該變弱啦
定啲

同埋你睇航空公司都無任何警示就知多數安全